{
    "question": "Contoh rangkaian campuran",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kendaraan bermotor yang sebagian besar komponennya terdapat beban listrik yang lebih banyak dari rangkaian seri<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "rangkaian antara rangkaian pararel dan rangkaian seri. contohnya rangkaian dalam kendaraan bermotor",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bidang-lingkaran-dan-persegi-terbuat-dari-bahan-yang-sama-dan-lua-356",
            "question": "bidang lingkaran dan persegi terbuat dari bahan yang sama dan luas lingkaran dua kali luas persegi pada suhu 20 derajat C. berapakah perbandingan pertambahan luas kedua bidang. jika bidang lingkaran dipanasi\u00a0hingga 30 derajat C. sedangkan pesegi dipanaskan hingga 35 derajat C\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m\u00d7c\u00d7\u0394t<br>massa di umpamakan luasnya<br>1xcx(30-25)=5c<br>2xcx(35-25)=20c<br>5:20=1:4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-bayangan-terletak-20-cm-di-belakang-cermin-cekung-yang-me-356",
            "question": "Apabila bayangan terletak 20 cm di belakang cermin cekung yang mempunyai jarakl fokus 20 cm, tentukan    a). letak benda\r\nb). perbesaran bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>s&#039; = -20\u00a0cm<br>f = 20 cm<br>ditanyakan :\u00a0<br>a. s<br>b. M<br>jawab :<br>a. 1/f = 1/s + 1/s&#039;<br>1/20 = 1/s - 1/20<br>1/s = 1/20 + 1/20<br>s = 10 cm<br>b. M = |s&#039;/s|<br>|-20/10|<br>2 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-satu-newton-467",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang gaya satu newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut juga hukum kelembaman. suatu benda akan tetap diam jika tidak ada resultan gaya yang mengenainya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gaya Satu newton adalah besarnya gaya yang diperlukan untuk membuat benda\nbermassa\nsatu kilogram\nmengalami percepatan\nsebesar satu meter\nper detik</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-katrol-dengan-memiliki-massa-beban-2kg-massa-ktrol-2-kg-537",
            "question": "Sebuah katrol dengan memiliki massa beban = 2kg massa ktrol =2 kg jari jari = 0.4 m    hitunglah\u00a0\r\n\r\na. momen inersia katrol\r\nb. momen gaya yang bekerja pada katrol\r\nc. percepatan sudut katrol\u00a0\r\n\r\nmohon segera dijawab karena pagi ini saya ngumpulkan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1---------------------------------------------<br>I=(1/2)MR\u00b2<br>l=(1/2) x 2 x (0,4)\u00b2<br>l=0,4 x 0,4<br>l=0,16 kgm\u00b2<br><br>2-----------------------------------------------<br>momen gaya = Fd<br><br>ingat.... F = w = m g\u00a0 dan d = r\u00a0 \u00a0  G= 9,8 atau dibulatkan mnjdi 10m/s\u00b2<br><br>momen gaya = (mg)r<br>momen gaya = (2 x 10) 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4r<br>momen gaya = 8\u00a0 Nm<br><br>3------------------------------------------------<br>\u03b1=momen gaya : momen inersia<br>\u03b1= 8/0,16<br>\u03b1= 50 rad/s\u00b2<br><br>jadikan jwbn terbaik :D<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-445",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa\u00a0  di kali volume 30dikali 2,5 m3=75kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya itu adalah\u00a075 newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-anergi-mekanis-dan-sebutkan-contohnya-379",
            "question": "Apa pengertian dari anergi mekanis dan sebutkan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi mekanis adalah energi yang dimiliki suatu benda karena sifat geraknya.\u00a0<br>contoh: kelapa yang jatuh ke tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-kakek-dapat-membaca-buku-denan-baik-jika-tulisan-yang-895",
            "question": "1. seorang kakek dapat membaca buku denan baik jika tulisan yang dibaca terletak pada jarak 40 cm . setelah memakai kacamata, ia dapat membaca dengan baik pada jarak 25 cm. jarak fokus lensa kacamata yang dipakai adalah ... cm    options :\r\n40/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 3/25\u00a0 \u00a0 \u00a0 25/40\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 200/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 100/3\r\n2. sebuah teropong pantul memiliki jari-jari keelengkungan cermin objektif sebesar 6 m . jika jarak fokus lensa okuler 3 cm, perbesaran angulernya ... kali\r\noptions :\r\n100\u00a0 \u00a0 200\u00a0 \u00a0 50\u00a0 \u00a0 40\u00a0 \u00a0 \u00a0 20\r\n3. sebuah lup mempunyai jarak fokus 5 cm, digunakan seseorang bermata normal untuk melihat sebuah benda kecil yang berjarak 5 cm dari lup jika mata pengguna tidak berakomodasi , perbesarannnya ... kali\r\noptions :\r\n2\u00a0 \u00a0 4\u00a0 \u00a0 4,5\u00a0 \u00a0 5\u00a0 \u00a0 6,25",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : f= 5 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 5 cm<br>dit :M<br>\u00a0 \u00a0Jawab :\u00a0<br>karena titik dekat mata normal itu 25cm maka Sn = 25 cm<br>M = 25/5 = 5 kali<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-tiga-buah-pegas-dua-disusun-paralel-dengan-konstanta-1-771",
            "question": "Diketahui tiga buah pegas. Dua disusun paralel dengan konstanta 100 n/m. Dan satu disuaun dengan seri dengan konstanta 200n/m. Susunan pegas dipengaruhi oleh beban, sehingga mengalami pertambahan 5cm. Jika pertambahan panjang pegas 1 dan 2 sama, maka berapakah: a) konstanta gaya total penyusunnya. b) massa beban jika g= 10 m/s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}